[咬撚死你]日官員出大包 記者會上當場放生致命蜱蟲

〔即時新聞／綜合報導〕日本在7月有一名婦人被野貓咬傷後，遭蜱蟲感染「發熱伴血小板減少綜合症」（SFTS）身亡，可能是全球首例蜱蟲由哺乳類動物傳染給人類並導致死亡的案例。宮崎縣官員於9月4日召開記者會說明防治方法時，竟然當場「放生」約2公釐大的蜱蟲，當時約有10人慌忙地到處搜索，但至今都沒找到。
據《朝日新聞》報導，由於宮崎縣是日本民眾遭蜱蟲感染SFTS最多的地方，因此當地官員舉行記者會提醒居民注意。現場提供1隻身長5公釐且吸過血的蜱蟲屍體，以及1隻2公釐長的活體讓媒體拍攝，結果在用鑷子夾起來準備比較時，活著的蜱蟲直接逃走。
宮崎縣職員和媒體當場嚇壞，10餘人立刻投入搜索，並使用噴霧殺蟲劑與煙式殺蟲劑。但到了5日早上，使用吸塵器清理現場後，並沒有發現逃走的蜱蟲屍體。宮崎縣官員強調，蜱蟲很怕殺蟲劑，不可能還活著。而宮崎縣知事河野俊嗣，則為這次的鬧劇出面道歉，指出將來會加強安全管理。
蜱蟲在日本出現可能是全球首例，由哺乳類動物傳染給人類並導致死亡的案例。宮崎縣記者會說明蜱蟲防治方法時，竟然當場「放生」約2公釐大的蜱蟲。（資料照）
蜱蟲在日本出現可能是全球首例，由哺乳類動物傳染給人類並導致死亡的案例。宮崎縣記者會說明蜱蟲防治方法時，竟然當場「放生」約2公釐大的蜱蟲。（資料照）

生化危機

當時約有10人慌忙地到處搜索，但至今都沒找到。

忍唔住係公司笑出聲

咁似整蠱節目

星期六，十點仲喺公司

玩鳩啲記者

弱智

正

應該走左入長官褲浪度
呢d野好鍾意去d黑暖濕既地方

一咬變蜱蟲俠

放生動物功德無量

唔洗做呀？
返夜嘛